Укажите, какой сервис отвечает за формирование файла /etc/resolv.conf на вашей машине?
systemd-resolved

Какой командой можно проверить текущий статус настройки DNS-серверов в сервисе?
resolvectl

Каким образом можно отключить динамическое управление /etc/resolv.conf в нашей установке Ubuntu?
systemctl disable systemd-resolved
systemctl stop systemd-resolved
rm /etc/resolv.conf
далее создаем новый файл /etc/resolv.conf с произвольными ДНСами
Редактируем /etc/NetworkManager/NetworkManager.conf => добавляем в секцию "[main]" dns=default
перезагружаем машину.
возможно придется перенастроить сетевой адаптер.

